{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_060692",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "덕양서원_1"
    },
    "text": "トギャン・ソウォン\\n\n慶尚北道義城郡春山面玉梅キル101(大沙里)\\n\n1991年9月6日、慶尚北道文化財資料に指定された。慶尚北道義城郡チュンサン面大使里にある。面積は6,363平方メートルで、本来、忠清南道公州市にあった肉糖署員だったが、1940年子孫と故郷儒林達の支援では宗家の隣に移転し、名前も徳陽書院とした。徳陽という名前はデドクリ(大德里)ひだまり(陽地)で徳とさんを取ったのである。徳陽書院が所有・管理し、毎年春と秋2回ヒャンサハている。何度も改装しており、政府の補助では四角形の垣根が築造され、花壇も1987年に完成した。本院のギョンウィダン(景義堂)・ジンスジェ(進修齋)・グンチョクジェ・衝突士(尙忠祠)・扶助仮墓・ユウィムン(由義門)などで構成される。金ムンギは1426年(世宗8)28歳に式年市に文科に及第し、翰林学士に《太宗実録》の編纂に加わった。1456年に生産中止復位運動に加担したことが発覚されると、拷問に屈せず、殺害された。1731年(英祖7)にシンウォンボクグヮンなり、1778年(正祖2)に左贊成に追贈された。",
    "QA": [
        {
            "question": "徳陽書院はどこに位置していますか？",
            "answer": "徳陽書院は慶尚北道義城郡春山面玉梅キル101(大沙里)に位置しています。"
        },
        {
            "question": "徳陽書院の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "徳陽書院の面積は6,363平方メートルです。"
        },
        {
            "question": "徳陽書院が指定された年月日はいつですか？",
            "answer": "徳陽書院は1991年9月6日に慶尚北道文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "徳陽書院が移転したのはなぜですか？",
            "answer": "徳陽書院は本来、忠清南道公州市にあった肉糖署員でしたが、1940年に子孫と故郷儒林達の支援により宗家の隣に移転しました。"
        },
        {
            "question": "徳陽書院の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "徳陽書院の名前はデドクリ(大德里)ひだまり(陽地)で、徳とさんを取って名付けられました。"
        },
        {
            "question": "徳陽書院を所有・管理しているのは誰ですか？",
            "answer": "徳陽書院を所有・管理しているのは本院です。"
        },
        {
            "question": "徳陽書院にはどのような建物や施設がありますか？",
            "answer": "徳陽書院にはギョンウィダン(景義堂)・ジンスジェ(進修齋)・グンチョクジェ・衝突士(尙忠祠)・扶助仮墓・ユウィムン(由義門)などの建物や施設があります。"
        },
        {
            "question": "金ムンギは何をした人物ですか？",
            "answer": "金ムンギは1426年に文科に及第し、翰林学士になりました。彼は《太宗実録》の編纂にも加わりました。"
        },
        {
            "question": "金ムンギの死因は何ですか？",
            "answer": "金ムンギは生産中止復位運動に加担したことが発覚し、拷問に屈せず殺害されました。"
        },
        {
            "question": "金ムンギには何の追贈がありましたか？",
            "answer": "金ムンギには1731年にシンウォンボクグヮン、1778年に左贊成の追贈がありました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 348,
        "QA": 439
    }
}